\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
%	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Электростатика-2}{01.03.2021}
	
	\large
	\taskpic{Как измениться напряженность в точке $A$, если справа от заряда $q$ поместить незаряженную металлическую сферу?}{
		\begin{tikzpicture}
		\draw[fill=black] (0,0) circle (0.1) node[above=3pt] {$q$};
		\draw[fill=black] (1.4,0) circle (0.07) node[above=3pt] {$A$};
		\draw[dashed] (3,0) circle (0.5);
		\end{tikzpicture}}
	\task{Два электрона удерживают на расстоянии $d = 1\unit{мкм}$ друг от друга. В некоторый момент электроны отпускают, и они разлетаются под действием кулоновского отталкивания. Определите, какой будет скорость электронов, когда они разлетятся на большое расстояние. Модуль заряда электрона $e = 1,6·10^{-19}\unit{Кл}$, масса электрона $m = 0,9·10^{-30}\unit{кг}$.}
	\task{Какую работу нужно совершить, чтобы расположить четыре одинаковых заряда $q$ в вершинах квадрата со стороной $a$?}
	\task{Тонкое проволочное кольцо радиуса $R$ несет на себе электрический заряд~$q$. В центре кольца расположен гораздо больший заряд $Q$ того же знака. Определите силу $T$, с которой растянуто кольцо.}
	
%}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: